【雜種訪港】港珠澳橋又出事！路署深夜承認飄移加劇

多間傳媒報道，國家主席習近平訪港行程包括港珠澳大橋，惟有傳媒昨報道，港珠澳橋人工島填海鋼筒移位加劇。記者昨午1時向路政署查詢，但署方在同日深夜23時58分才回覆查詢，承認有兩個鋼圓筒頂部出現向外伸延的幅度從約2.9米增加至約3.5米，令達「嚴重」移位水平的鋼筒由11個增至13個。署方指該兩個鋼圓筒頂部出現向外伸延的情況已穩定下來，顧問工程師已作出詳細評估，並確定海堤結構安全，並未需要進行加固工程。

署方指從2016年4月29日簡報會至今，除了上述兩個鋼圓筒的頂部出現較大向外伸延超過3米外，整個人工島再沒有其他鋼圓筒的頂部出現明顯的較大向外伸延，亦已全部穩定下來。鋼圓筒頂部的向外伸延不會影響在人工島上工程的推展，維持香港口岸於2017年年底具備通車條件的目標不變。

對於傳媒報道，署方為應付鋼筒加固工程費用，涉挪用屯門至赤鱲角連接路工程費用填補。署方指香港口岸人工島面積約150公頃的土地（包括約130公頃的香港口岸，以及約20公頃的屯門至赤鱲角連接路南面出入口）。

而涉及人工島的香港口岸填海工程部分（包括圖中藍色部份的填海、海堤及相關建造工程）的費用，一直由工務計劃項目845TH「港珠澳大橋香港口岸－填海及口岸設施」支付；至於涉及人工島的屯門至赤鱲角連接路南面出入口填海工程部分（包括圖中紅色部份的填海、海堤及相關建造工程）的費用，則一直由工務計劃項目846TH「屯門至赤鱲角連接路－詳細設計、工地勘測和前期工程」，和工務計劃項目857TH「屯門至赤鱲角連接路－建造工程」項目支付。

按工務工程用款的原則，雖然香港口岸的填海工程及屯門至赤鱲角連接路南面出入口的填海工程是透過同一份工程合約施工，但費用則是由上述各自的工務計劃項目支付。該填海工程合約已大致完成。路政署預計上述三個工務工程項目的預算都能應付各自的相關開支。

此外，路政署於2016年4月29日舉行的簡報會亦有提及在6個鋼圓筒加固工程的費用，這6個鋼圓筒位於人工島北面（位於附圖中藍色部份內），加固工程的費用是由工務計劃項目845TH「港珠澳大橋香港口岸－填海及口岸設施」支付。

預期香港以後d新路同鄰國一樣，隨時冧

小心甩尾呀！

聽講雜種會去

香港人啲錢

頭搖又尾擺

習總同佢堆跟尾狗企晒上去，會唔會陸沉

起埋佢再通車

錢又俾曬

建築工人：當我睇嘢越嚟越慢，我就知道人工島飄葉越嚟越快

2017年年底通車條件不變

認真 一定要為左面子係今年年底完成再比車行
我想睇條橋冧同有人死
然後睇D廢老有咩藉口

佔中的禍

好人好者
點會行個條橋呀

廢老咪話一日最衰都係黃絲同拉布搞到條橋漂移囉
唔緊要俾錢再整過咁囉
反正佢地兩腳一伸錢又唔係佢俾

究竟宇宙間有乜嘢d廢老唔可以推落佔中、黃絲同拉布？

等陣成條橋冧鳩左封左港澳船條航線

痛快啊

沉咗咪變港豬澳大橋水底段

港豬澳露天海底隧道

即係個支點移咗成10呎：
冧鳩硬

會話泛民拉布

快啲冧
再起過嘅話有得再貢獻GDP

cap水又來了

一直都未搞掂，交唔到場俾另一邊
另一邊想claim錢

唔驚，香港人大把錢

香港有無試過斷橋 ?
睇黎要破記錄

俾錢大陸公司係貢獻大陸GDP

頭搖又尾擺 飛翔境界

遲早冧

好人好者點會用呢條橋 其實都係好事黎

每邊移位多一些接駁時求鳩其搵膠水痴痴咪攪掂，使閪理咁多野

請咁多讀飽書既 無經驗未咁尻樣

意圖謀殺國家元首

都唔係面子，而係人哋珠海澳門已經起好

行行下成條橋唔見左

呢單project個個判頭都做到喊哂口， 最後都唔知有冇錢收。

而家仲話要趕年尾通車， 離哂譜

叫豬澳橋咪算，唔好理香港嗰部分，無咗條橋就無一地兩檢問題
完美落幕

喺城市裡面起偷工減料嘅建築物，都可能冇咁大鑊
如果喺大海上面起偷工減料嘅橋
又大風（加埋雨），又大浪，倒塌機會大升
如果一冧，啲車一冧落嚟，啲人根本死九成

冇錢收重唔離場 判頭開金庫嫁 證明大把水cap

呢個唔使擔心
平時由上環開出正常唔會走果頭
機場,屯門果頭先要

落雜種面死硬

又深夜

多謝保皇狗

如果習種幫香港人試橋就好了
幾億送佢一程我又唔區